\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{a)}
Likelihood-Funktion:
\begin{equation}
	L(\lambda)=\frac{\lambda^{30}}{13!9!8!}\exp{-3\lambda}
\end{equation}
Log-Likelöihood-Funktion:
\begin{equation}
	-log(L(\lambda))=3\cdot \lambda - 30\cdot \log{\lambda} + \log{13!9!8!}
\end{equation}
Der Plot ist in Abbildung \ref{03a} dargestellt.
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{../plots/03a.pdf}
	\caption{Plot der negativen Log-Likelihood-Funktion}
	\label{03a}
\end{figure}
\subsection*{b)}
Minimum durch Ableiten bestimmen:
\begin{equation}
	\frac{d(-log(L(\lambda)))}{d\lambda}=3-\frac{30}{\lambda}\overset{!}{=}0
\end{equation}
\begin{equation*}
	\Leftrightarrow \lambda = 10
\end{equation*}

\subsection*{c)}
Die folgenden Werte werden mit Wolfram-Alpha berechnet.\\
\\
$-log(L_{max})+\frac{1}{2}$:\\
$\lambda_1 = 8,2836\quad\lambda_2 = 11,9385$\\
\\
$-log(L_{max})+2$:\\
$\lambda_1 = 6,7788\quad\lambda_2 = 14,1088$\\
\\
$-log(L_{max})+\frac{9}{2}$:\\
$\lambda_1 = 5,4737\quad\lambda_2 = 16,5197$\\
\\
Aussage:\\
Beschreiben Konfidenzintervalle. Die ersten beiden Werte beschreiben beispielsweise die 1-$\sigma$-Umgebung.

\subsection*{d)}
Siehe Abbildung \ref{03d}.
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{../plots/03d.pdf}
	\caption{Plot der negativen Log-Likelihood-Funktion, sowie ihrer Taylor-Entwicklung 2. Ordnung}
	\label{03d}
\end{figure}